## 刺客信条开锁2

妈，舍不得三个发霉的红薯，把全家送进医院。四口人前前后后花了上万，节俭了个寂寞。

今年过完春节，我买了几个红薯，烤了两个之后忘了，大概放了快两个星期，收拾东西的时候我才发现红薯坏了，就扔到了垃圾桶里。

第二天我妈做饭，红薯饭，我以为是她新买的，因为我怎么也没想到她能把红薯从垃圾桶里捡出来，再节俭也不能捡垃圾桶吧。

中午吃的红薯饭，下午我还没下班就开始拉肚子，撑到下班，跟领导打了个招呼不加班了，肚子巨疼，车都没敢开，打车回去的，回去发现我爸我妈我妹全体在拉肚子，我妹下午就请假回家了。

我想了一圈我们共同吃过的东西，怀疑到那个红薯，但我妈坚称红薯是她新买的，绝对没问题。

四个人吃了药，腹泻止不住，到了晚上又开始吐，我要去医院，我妈死活不肯去，说是花钱，最后我妹不行了，晕得站都站不住，那个样子把我吓到了，打了120一家四口全体拉走。

到了医院，我妈才承认是她把垃圾桶里的发霉红薯捡出来做饭了。

出院后以为她改了，不不不，变本加厉。

天天在那说，她明明已经把坏的地方削掉了，强词夺理她小时候都是这么吃的，说是我们这次全体撂翻，就是吃的太好太精细了，把身体给养娇了，所以我们更要多吃苦，更要不干不净吃了没病，那些剩了几天菜，烂了的菜，更不能扔。

现在全家没人敢吃她做的饭。我和我妹在家我们轮着做，我们不在家我爸做，哪怕顿顿听她挑刺说不如她做的好吃，顿顿说我们浪费，也比小命送掉要强。

老家县城，钥匙忘家里了，五楼，总共六层，儿子说叫个开锁的吧，老子说浪费那钱，于是给儿子绑了个绳子从楼顶下去从窗户进去开门

结果绳子断了，儿子没了。

我遇到过差不多的，我初中时候，隔壁楼的同层邻居（我们楼之间每层有个平台相连），拖家带口全家老小敲我家的门（大概五六个人）说钥匙忘记带了，问能不能从我家洗手间窗户翻出去然后从他们家窗户进去，被我义正严辞拒绝了！我心里想着第一，你这么多人同时来敲我家门我也不知道你真正来意是什么，第二，假如你翻窗不慎失脚出意外坠楼责任算谁的？我说你们还是自己叫个开锁的师傅吧！

歪个楼

想起原来读小学时，隔壁班全班离开去上体育课，结果不知道是谁在离开前反锁了门，一阵风吹关上了，全班下班回来时没钥匙，进不去，碰巧的是，他们的班主任请假不在学校

然后，我不记得他们班的同学是没能找到代理班主任，还是去找的时间长了一点，总之就是一时半会儿没能找到考试开门。

眼看课间休息要结束了，他们全班都还站在教室外面。

这时，他们班的一个女生急匆匆地跑进我们班，在所有人的注视下，竟然从窗子爬了出去，然后贴着墙边的凸起，一点一点挪了过去，从他们班的窗户翻了进去，把门打开了。

瞬间，我们全班都沸腾了，站在门外等待的隔壁班的同学看到门开了，也瞬间沸腾了，大家都高呼那位女生是女英雄。

接下来，我们班主任来了，严肃教育了我们，大意就是这样的行为不能学，不安全之类。

再下一周，隔壁班的班主任回来了，那名“女英雄”在周一的升旗仪式上被校长点名批评。

可怜的只有他媳妇。

娘家人去闹，赔了8万（09年左右），过了两年他又娶了个媳妇。大家日子都过的很好，没有人再提到那个女人。

在我的认知中，正常情况，两夫妻爬出去的应该是老公，因为臂力体力都比老婆要强的多。这个属于细思极恐了，这表哥再婚了么，多久结的

老人高兴死了吧

出院后还吃烂菜叶，你爸只需要发一次脾气直接把垃圾桶扣她头上，别人吃饭让她去垃圾桶吃垃圾，只需要一次仅仅一次就能让她作妖！中年妇女死劲作妖通常是男人没脾气或者脾气实在太差！两个极端！但凡平时很温和的男人，偶尔板起脸凶起来都能压得住！

啊对，有的人因为节省而去了医院看病，回来以后会加倍节省，一方面是嘴硬，更重要的是要加倍节省，把去医院的钱省出来啊[酷]

自己就算了，拉着一家人齐齐整整

### 对抗省钱

虽然我觉得很有道理，但是据我观察这招在我家不好使，我爸不吱声我妈都能吼的一层楼都听见，我爸敢吼她就敢摔东西砸东西打人，要是还手，不得了，她能动刀，实在打不过就哭喊着冲出去说要去喝农药去跳楼。。。这么整反复多次之后我爸已经没脾气了

非常冷静的一言不发盯着她看3分钟，一个嘴巴子下去，然后立刻离开战场！真要自杀由她去！人非通过杀自己威胁别人以达到某种目的，挽留她干嘛，越挽留越得劲。

不敢，有一次把我真的气得有点失去理智了，我朝她扔了一个枕头，其实扔歪了没碰到她，但是她呼天抢地说我打她，就拿吃完烧烤的那个木签打我的脸，还在我眼前晃说恨不得给我戳瞎了。。